\documentclass{beamer}

\newcommand{\comment}[1]{}
% \usepackage{algorithm, algpseudocode}
\usepackage{csvsimple}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\makeatletter
    \newcommand\HUGE{\@setfontsize\Huge{50}{60}}
\makeatother 

\usepackage{beamerthemesplit}
\usetheme{SPbGU}

\usepackage{animate}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{xecyr}
\usepackage{hyperref}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{DejaVu Serif}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{DejaVu Sans}
\setmonofont[Mapping=tex-text]{DejaVu Sans Mono}
\setbeamercolor{bluetext_color}{fg=blue}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{mycode}
{
    belowcaptionskip=1\baselineskip,
    breaklines=true,
    xleftmargin=\parindent,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries,
    commentstyle=\itshape\color{gray!40!black},
    stringstyle=\color{red},
    numbers=left,
    numbersep=5pt,
    numberstyle=\tiny\color{gray}
}
\lstset{escapechar=@,style=mycode}

\title[]{Методы создания гибридных классификаторов на основе каскадов и глубоких нейронных сетей}

\institute[СПбГУ]
{
    Санкт-Петербургский государственный университет \\
    Математико-механический факультет \\
    Кафедра информатики
}

\author[Косатый Дмитрий]
{
    Косатый Дмитрий Николаевич \\
    {\bfseries Научный руководитель:} к.ф-м.н., доц. Вахитов А.Т. \\
    {\bfseries Рецензент:} ген. директор ООО ''Биомоделирование'' Петров А.Г.
}

\date{27 мая 2016 г.}

\begin{document}

    \begin{frame}
        \begin{center}
            {\includegraphics[width=1cm]{SPbGU_Logo.png}}
        \end{center}
        \titlepage
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Описание предметной области}
        \begin{itemize}
            \item Задача детекции пешеходов на изображении: определить его положение и масштаб
            \item Критерии: скорость и точность
            \item Решения: каскадные методы, глубокие нейронные сети и гибридные подходы
        \end{itemize}
        
        \begin{center}
            \begin{tabular}{ c | c c }
                & Нейросети & Каскадные методы \\
                \hline
                Скорость & -- & + \\
                Точность & + & +/-- \\
            \end{tabular} \\
        \end{center}
        
        % \pause
        \begin{center}
            DeepCascade = VeryFast + DNN
        \end{center}
        
        \begin{itemize}
        \item Статья A. Angelova, A. Krizhevsky, V. Vanhoucke ''Real-Time Pedestrian Detection With Deep Network Cascades'', BMVC'2015
        \end{itemize}
        
        \comment
        {
            ФИО, тема работы, научный руководитель и рецензент.
            Задача детекции пешеходов на изображении -- это актуальная и трудная задача современности. Она заключается в определении положения и масштаба пешехода. В реальных приложениях требуется, чтобы такое решение соответствовало высокому качеству и скорости. В настоящий момент высокую скорость демонстрируют каскадные методы, но они уступают нейросетям в плане точности, когда как нейросети достигают высокого качества детекций, но, в свою очередь, чрезвычайно медлительны. Гибридные решения, которые сочетают их сильные стороны, как, например, метод DeepCascade, показывают высокие результаты, но их реализация отсутствует в свободном доступе. В итоге получается, что каждый отдельно взятый метод можно встретить в библиотеке с открытым исходным кодом, но их интеграция в единый модуль не явлется решённой задачей.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Постановка задачи}
        \textbf{Цель}: реализовать библиотеку детекции объектов на основе интеграции каскадного и нейросетевого подходов
        
        \textbf{Задачи}:
        \begin{itemize}
            \item Исследовать актуальные гибридные решения по детекции пешеходов
            \item Реализовать гибридный классификатор DeepCascade
            \item Провести сравнительное тестирование разработанного гибридного классификатора с методом VeryFast и глубокой нейронной сетью
        \end{itemize}
        
        \comment
        {
            Цель работы состоит в реализации open-source библиотеки...
            Для её осуществления были поставлены следующие задачи: исследовать алгоритм метода DeepCascade, реализовать его и сравнить с методом VeryFast и нейросетью.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Обзор используемых технологий}
        \begin{itemize}
            \item Метод VeryFast (имеется реализация в составе библиотеки с открытым исходным кодом Doppia):
            \begin{itemize}
                \item ChnFtrs
                \item FPDW
            \end{itemize}
            \item Open-source библиотека cuda-convnet
            \begin{itemize}
                \item Обучение проводится методом обратного распространения ошибки
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        
        \comment
        {
            В основу гибридного детектора DeepCascade положены две open-source библиотеки: Doppia с методом VeryFast и cuda-convnet. Обе реализованы на С++ и ускорены за счёт CUDA.
            Метод VeryFast -- это каскадный алгоритм по типу скользящего окна, использующий HOG-признаки. В свободном доступе.
            Метод FPDW -- это многомасштабный аналог метода ChnFtrs.
        }
        
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{DeepCascade}
        \begin{figure}[h]
            \centering
                \includegraphics[scale=.6]{images/DeepCascade.png}
        \end{figure}
        
        \begin{center}
            \footnotesize
            detected\_object $\cap$ real\_object $>$ $\frac{1}{2}$ MAX(detected\_object, real\_object) ?
        \end{center}
        
        \comment
        {
            DeepCascade -- это каскадные алгоритм, первый каскад которого представляет собой метод VeryFast. На рисунке синим цветом изображена истинная разметка, красным -- детекция. Верно определённая детекция рассматривается как позитивный пример для нейросети, ложно определённая -- как негативный. В качестве критерия верной детекции была выбрана метрика, что детекция пересекается с разметкой больше, чем на половину. Второй каскад представляет собой глубокую нейронную сеть. На множестве примеров, пропущенных VeryFast'ом, мы обучаем нейросеть на классификацию пешеходов.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Топология глубокой нейронной сети}
        \begin{figure}[h]
            \centering
                \includegraphics[scale=.225]{images/DNN1.png}
        \end{figure}
        
        \begin{itemize}
            \item Предварительно обучена на БД CIFAR-10
            \item Расширяем базу: из $1$ тренировочного примера размера $32\times32$ делаем $10$ ''обрезочков'' размера $24\times24$
        \end{itemize}
        
        \comment
        {
            Структура нейросети была выбрана следующего вида... Её выбор обоснован особенностью обучения нейросети, когда мы начальные значения весов задаём из предобученной нейросети. Авторы библиотеки cuda-convnet показывают, что получают высокие результаты при обучении нейросети с такой топологией на БД CIFAR-10 (~13\% ошибки). Таким образом, мы инициализируем значения весов с нейросети, предобученной на CIFAR-10. Чтобы сделать тренировочную выборку более представительной, мы расширяем её за счёт создания из 1 примера 10 произвольных обрезочков размером 24х24.
            Конструкция такого вида представляет собой последовательность 3 свёрточных и подвыборочных слоёв, замыкаемая полносвязным слоем.
            Тестирование проводилось на одном центральном "обрезочке" размера 24х24.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Эксперимент \textnumero 1}
        \framesubtitle{VeryFast}
         \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ },
                table head = Data & pos & neg & frames \\ \hline,
            ]
            {tables/VeryFast.csv}
            {Data=\Data, pos=\pos, neg=\neg, frames=\frames}
            {\Data & \pos & \neg & \frames}
            \caption{БД INRIA}
        \end{table}
    
        \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c@{ } c,
                table head = Data & WIN & TP & FP & TN & FN & PPV(\%) & TPR(\%) & ACC(\%) & FPS \\ \hline,
            ]
            {tables/VeryFast.csv}
            {Data=\Data, WIN=\WIN, TP=\TP, FP=\FP, TN=\TN, FN=\FN, PPV=\PPV, TPR=\TPR, ACC=\ACC, FPS=\FPS}
            {\Data & \WIN & \TP & \FP & \TN & \FN & \PPV & \TPR & \ACC & \FPS}
            \caption{Результаты метода VeryFast}
        \end{table}
        
        \comment
        {
            Был проведён ряд экспериментов по критериям точности и скорости на одной БД INRIA. Первый из них оценивает работу метода VeryFast на исходной БД INRIA. Табл.№1 отображает объём тренировочной и тестовой выборок исходной базы. В табл.№2 приведены результаты работы метода. В приведённых обозначениях PPV характеризует точность precision (positive predictive value), TPR -- полноту recall (true positive rate) и ACC -- точность accuracy. Как можно видеть, метод показывает высокую скорость, но вместе с тем низкую точность. Важным параметром здесь является кол-во окон, которое VeryFast пропускает дальше нейросети.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Эксперимент \textnumero 2}
        \framesubtitle{DeepCascade}
        \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ },
                table head = Data & pos & neg & frames \\ \hline,
            ]
            {tables/DeepCascade.csv}
            {Data=\Data, pos=\pos, neg=\neg, frames=\frames}
            {\Data & \pos & \neg & \frames}
            \caption{Входные данные нейросети}
        \end{table}
    
        \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ },
                table head = Data & TP & FP & TN & FN & PPV(\%) & TPR(\%) & ACC(\%) & SPW \\ \hline,
            ]
            {tables/DeepCascade.csv}
            {Data=\Data, TP=\TP, FP=\FP, TN=\TN, FN=\FN, PPV=\PPV, TPR=\TPR, ACC=\ACC, SPW=\SPW}
            {\Data & \TP & \FP & \TN & \FN & \PPV & \TPR & \ACC & \SPW}
            \caption{Результаты гибридного классификатора}
        \end{table}
        
        \comment
        {
            Библиотека cuda-convnet требует одинаковое кол-во негативных и позитивных образцов, отчего на вход нейросети подавалось множество примеров, кол-во которых приведено в Табл.№3. На основе этих данных были достигнуты следующие результаты.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Эксперимент \textnumero 3}
        \framesubtitle{DNN}
        \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ },
                table head = Data & pos & neg & frames \\ \hline,
            ]
            {tables/DNN.csv}
            {Data=\Data, pos=\pos, neg=\neg, frames=\frames}
            {\Data & \pos & \neg & \frames}
            \caption{Входные данные нейросети}
        \end{table}
    
        \begin{table}[h]
            \csvreader
            [
                tabular = @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ } @{ }c@{ },
                table head = Data & TP & FP & TN & FN & PPV(\%) & TPR(\%) & ACC(\%) & SPW \\ \hline,
            ]
            {tables/DNN.csv}
            {Data=\Data, TP=\TP, FP=\FP, TN=\TN, FN=\FN, PPV=\PPV, TPR=\TPR, ACC=\ACC, SPW=\SPW}
            {\Data & \TP & \FP & \TN & \FN & \PPV & \TPR & \ACC & \SPW}
            \caption{Результаты глубокой нейронной сети}
        \end{table}
        
        \comment
        {
            Третий эксперимент был проведён над исходными данными INRIA методом глубокой нейросети. Как и в эксперименте №2 число позитивных и негативных одинаковое. В табл№6 приведены результаты работы нейросети. Как видно, эти результаты лучше, чем у гибридного классификатора, что можно обосновать тем, что в негативной выборке, генерируемой VeryFast'ом для нейросети, возможны примеры, содержащие пешеходов. Их не много, но они есть. Это вызвано низкой точностью метода. Кроме того, БД INRIA считается не самой лёгкой для работы: в ней содержится множество трудных примеров, как массовое скопление людей.
        }
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Сравнительное тестирование}

        \begin{center}
                \includegraphics[scale=.55]{images/trainExperience.png}
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Сравнительное тестирование}
        \begin{center}
                \includegraphics[scale=.55]{images/testExperience.png}
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}\frametitle{Результаты}
        \begin{itemize}
            \item Исследованы актуальные гибридные решения по детекции объектов
            \item Реализован гибридный классификатор DeepCascade
            \item Проведено сравнительное тестирование разработанного гибридного классификатора с методом VeryFast и глубокой нейронной сетью
        \end{itemize}
        
        \comment
        {
            В рамках работы были получены следующие результаты...
        }
    \end{frame}
    
\end{document}